[自由行] 內地漢改名 6年劫5商舖

【本報訊】在港有兩次爆竊案底的內地賊2006年服刑完畢返回內地，自此沒任何入境紀錄，惟警方在近5年的3宗爆竊名錶及名牌手袋案中發現其DNA，向內地當局查證後，原來賊人已改名換姓。他終在今年3月入境時落網，昨在高院承認5項爆竊罪，物品包括價值11.5萬元的魚翅、總值656萬元的名錶及986萬元的名牌手袋，被判入獄5年10個月。

原名何基（譯音）的被告何麒森（47歲）求情透露，幼子遇工傷，他為籌醫藥費借高利貸但無力償還，故收取1萬至2.5萬元來港犯案。法官批評被告有計劃犯案，加重嚴重性。被告警誡下承認自2010年起五度聯同他人爆竊商舖，包括鑿穿海味舖牆壁、用鎚仔敲破名店玻璃等，偷去總值逾1,600萬元財物。

案件編號：HCCC420/16

沒有中國人的照顧……

咁撚有犯罪頭腦

輸入優才

中國人無奇不有

男盜女娼

47歲(改名)